类似的踩踏现象在今天澳大利亚的水潭周围也能看到，在非洲的水坑里，大象和河马等最大的植食动物会把泥浆踩成坚硬的一层。 《奥兹的蜥蜴:澳大利亚发现的最大恐龙》，Scott Hocknull和Rochelle Lawrence, The Conversation, 2021年6月7日| 
 以河马为例，它们在泥浆中挖出通道，在宝贵的水源和食物来源之间导航。 《奥兹的蜥蜴:澳大利亚发现的最大恐龙》，Scott Hocknull和Rochelle Lawrence, The Conversation, 2021年6月7日| 
 本文节选自《American Hippopotamus》，《返祖者》的最新单曲。 培根湖:一个想让我们吃密西西比河马的人的故事|Jon Mooallem | 2014年8月10日|每日野兽 
 侏儒河马是它们的大表亲普通河马的一个独特的亚种。 2012年5月10日，《每日野兽》 
 当我把自己和布莱克·莱弗利相比时，我并不是我想象中的河马。 肥胖战争|Marisa Meltzer | 2009年5月19日|DAILY BEAST 
 那是一只河马，它站在河的边缘，离他的枪口不到六码。 猎狮|R.M. 巴兰坦 
 他瞄准打哈欠的河马开了一枪，打中了它的头骨，但由于角度太大，子弹擦身而过。 猎狮|R.M. 巴兰坦 
 他既勇敢又成功，他非常幸运地遇到了一只老虎、一只小河马和一条大蟒蛇。 动物故事书|各种各样 
 大家鼓掌表决，河马同意了这群人。 格蕾丝·哈洛在高中的Plebe Year |杰西·格雷厄姆·弗劳尔 
 我是河马，你是小黄鸡，我要抓住你把你吃掉。 《玛乔丽的忙碌日子》|卡洛琳·威尔斯